【韓國好先進、靚仔多】百億船主餓死變腐屍 救人副校長自責上吊

【深入世越號】百億船主餓死變腐屍 救人副校長自責上吊
13小時前229.5K
即時要聞
一場「世越號」船難奪去304條人命，相關人物有人已入獄、停職、落台，甚至死亡，但慘劇起因迄今仍是個謎。

「世越號」船長李準石

船隻出事後，船長李準石透過廣播，指示乘客留在船艙，令他們送命。他自己則和船員棄船逃生。 他同年因疏忽職守，判監36年。控方不服上訴，指他明知棄船逃跑後，乘客必死無疑，但仍棄他們不顧。他結果15年被判謀殺罪名成立，改判終身監禁。

「世越號」船東俞炳彥
船難後，「世越號」被揭曾經改裝，違法超載，船東俞炳彥涉嫌挪用公款同行賄等6項罪名被調查，但一直銷聲匿迹。直至個多月後才被發現伏屍順天市一個梅子園，屍身腐爛，估計他在潛逃期間餓死。

檀園高中校長 金鎮明
事後被指摘未有因應天氣欠佳叫停旅行，被停職三個月，據指之後已經調到其他學校。

檀園高中副校長 姜民圭
負責籌辦檀園高中旅行的副校長姜民圭（52歲），沉船後雖然獲救，但眼見大批學生失蹤，甚為自責，自縊身亡。警員在他的錢包發現遺書，他指「所有責任都在我」，並希望將他骨灰撒在事發海域，「讓我跟那些屍骨無存的學生在一起，在陰間繼續做他們的老師」。

時任南韓總統 朴槿惠
當日最需要及時知悉事件、指揮救援的朴槿惠，卻在意外後7小時才現身救援指揮中心，後來被揭原來她忙於恤髮和美容。她的民望大跌，加上任內加上貪污收賄等罪名，最終去年被彈劾落台，今年4月被判入獄24年。

韓狗天生朦豬眼好撚多

港女：好鍾意韓國「文化」